【內地多間網貸平台接連倒閉】 【永利寶清盤:行業已名存實亡

內地再有網貸平台清盤，6 月至今已有逾百間網貸平台出現問題及停業。

營運近五年的上海網貸平台永利寶，凌晨在公司網頁發出公告，稱因營運成本及投資者信心問題，宣布清盤退出。

更直指網貸行業風雲突變，整個行業已名存實亡。

內地網貸行業發展不足十年，在三年前高峰時期，全國一度有逾 4,000 間網貸平台。

但據彭博統計，到去年第四季，減少至不足 2,000 間。上月倒閉情況更加劇，單是今個月首兩星期，已有近 50 間家平台出現問題。

彭博報道，內地政府過去兩年，大力打擊高風險影子銀行，收緊信貸市場，對行業造成衝擊。

業界普遍預料，市場流動性持續緊張，加上當局維持對網貸平台監管下，這一輪網貸平台倒閉潮可能會進一步加劇。

咁本身借左果d

係咪唔洗還？

走哂人啦

本來d人就係唔還，佢地先倒閉哂